

\begin{thebibliography}{99}\radkovani[1.2]\raggedright
\label{chap:literatura}

\bibitem{vueflexiple}
\emph{All You Need to Know About VueJS}. Online. Flexiple. Dostupné z: \iadresa{https://flexiple.com/vue/deep-dive}. [cit. 2023-11-07].

\bibitem{statemanagementreact}
\textsc{ALSWEIRKI}, Nouraldin. \emph{State Management in React}. Online. Medium. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://medium.com/@nouraldin.alsweirki/state-management-in-react-d086459e0bc5}. [cit. 2023-10-17].

\bibitem{angulardev}
\emph{Angular}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://angular.dev/}. [cit. 2024-03-12].

\bibitem{angulario}
\emph{Angular: Deliver web apps with confidence}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://angular.io/}. [cit. 2024-03-12].

\bibitem{awesomereact}
\emph{Awesome React}. Online. Github. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/enaqx/awesome-react}. [cit. 2023-10-23].

\bibitem{awesomevue}
\emph{Awesome Vue.js}. Online. Github. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/vuejs/awesome-vue}. [cit. 2023-11-08].

\bibitem{twconfigsvelte}
\textsc{BABICH}, Jacob. \emph{Add Tailwind CSS to Svelte library}. Online. Github. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/svelte-add/tailwindcss}. [cit. 2024-03-16].

\bibitem{learningangular}
\textsc{BAMPAKOS}, Aristeidis a \textsc{DEELEMAN}, Pablo. \emph{Learning Angular: A no-nonsense guide to building web applications with Angular}. Online. 4. Packt Publishing, 2023. ISBN 9781803240602. Dostupné z: \iadresa{https://www.oreilly.com/library/view/learning-angular/9781803240602/}. [cit. 2024-03-12].

\bibitem{reactbanks}
\textsc{BANKS}, Alex a \textsc{PORCELLO}, Eve. \emph{Learning React}. Online. 2nd Edition. O'Reilly Media, 2020. ISBN 9781492051725. Dostupné z: \iadresa{https://www.oreilly.com/library/view/learning-react-2nd/9781492051718/}. [cit. 2023-10-15].

\bibitem{vuetriodev}
\textsc{BREWSTER}, Cordenne. \emph{15 Examples of Global Websites Using Vue.js in 2023}. Online. Trio Developers - Stop searching. Start building. 2021. Dostupné z: \iadresa{https://www.trio.dev/blog/websites-using-vue}. [cit. 2023-11-07].

\bibitem{codeacademywebapp}
\textsc{CODEACADEMY}. \emph{What is a Web App?} Online. Codeacademy. Dostupné z: \iadresa{https://www.codecademy.com/article/what-is-a-web-app}. [cit. 2024-03-14].

\bibitem{sveltehandbook}
\textsc{COPES}, Flavio. \emph{The Svelte Handbook -- Learn Svelte for Beginners}. Online. FreeCodeCamp Programming Tutorials: Python, JavaScript, Git \& More. 2019. Dostupné z: \iadresa{https://www.freecodecamp.org/news/the-svelte-handbook/}. [cit. 2023-10-29].

\bibitem{axiosrequesthandler}
\textsc{COSDEN}, Darius. \emph{Axios requestHandler function}. Online. Github. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/cosdensolutions/code/blob/master/videos/long/request-handler-example/src/api/requestHandler.ts}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{angularstatemanagement}
\textsc{DHOKAI}, Chintan. \emph{Angular State Management: A Comparison of the Different Options Available}. Online. Medium. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://dev.to/chintanonweb/angular-state-management-a-comparison-of-the-different-options-available-100e}. [cit. 2024-03-12].

\bibitem{svelteheyreliable}
\textsc{GAVINO}, Jessica. \emph{The Rise of Svelte: A New Era in Front-End Development}. Online. Hey Reliable. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://heyreliable.com/the-rise-of-svelte-a-new-era-in-front-end-development/}. [cit. 2023-11-02].

\bibitem{reactstatemanagement}
\textsc{GASANOV}, Teimur. \emph{React State Management for Enterprise Applications}. Online. Toptal. Dostupné z: \iadresa{https://www.toptal.com/react/react-state-management-tools-enterprise}. [cit. 2023-10-17].

\bibitem{sveltemdn}
\emph{Getting started with Svelte}. Online. MOZILLA FOUNDATION. MDN Web Docs. Dostupné z: \iadresa{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/Tools\_and\_testing/Client-side\_JavaScript\_frameworks/Svelte\_getting\_started}. [cit. 2023-10-29].

\bibitem{builderreacteco}
\textsc{GOPINATH}, Vishwas. \emph{The React Ecosystem in 2023}. Online. Builder.io. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://www.builder.io/blog/react-js-in-2023}. [cit. 2023-10-23].

\bibitem{reactrisingstack}
\textsc{HÁMORI}, Ferenc. \emph{The History of React.js on a Timeline}. Online. RisingStack. 2022. Dostupné z: \iadresa{https://blog.risingstack.com/the-history-of-react-js-on-a-timeline/}. [cit. 2023-10-15].

\bibitem{reacthubspot}
\textsc{HERBERT}, David. \emph{What is React.js? (Uses, Examples, \& More)}. Online. HUBSPOT. HubSpot Blog. 2022. Dostupné z: \iadresa{https://blog.hubspot.com/website/react-js}. [cit. 2023-10-15].

\bibitem{heroiconslib}
\emph{Heroicons: Beautiful hand-crafted SVG icons, by the makers of Tailwind CSS}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://heroicons.com/}. [cit. 2024-03-13].

\bibitem{jadhavspa}
\textsc{JADHAV}, Madhuri A.; \textsc{SAWANT}, Balkrishna R. a \textsc{DESHMUKH}, Anushree. Single Page Application using AngularJS. Online. \emph{International Journal of Computer Science and Information Technologies}. 3. 2015, roč. 6, s. 2876. ISSN 0975-9646. Dostupné z: \iadresa{https://ijcsit.com/docs/Volume\%206/vol6issue03/ijcsit20150603195.pdf}. [cit. 2024-03-14].

\bibitem{ngxloadwith}
\textsc{JASPERS}, Rens. \emph{NgxLoadWith library}. Online. Github. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/rensjaspers/ngx-load-with}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{sveltedailydev}
\textsc{KRAMER}, Nimrod. \emph{Svelte pros and cons, ecosystem overview and top resources}. Online. Daily.dev. 2020. Dostupné z: \iadresa{https://daily.dev/blog/building-with-svelte-all-you-need-to-know-before-you-start}. [cit. 2023-11-02].

\bibitem{tanstackquerylib}
\textsc{LINSLEY}, Tanner a \textsc{COLLINS}, Lachlan. \emph{TanStack Query v5 library: Svelte Query}. Online. Github. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/TanStack/query}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{vuemacrae}
\textsc{MACRAE}, Callum. \emph{Vue.js: Up and Running}. Online. O'Reilly Media, 2018. ISBN 9781491997246. Dostupné z: \iadresa{https://www.oreilly.com/library/view/vuejs-up-and/9781491997239/}. [cit. 2023-11-07].

\bibitem{stateofartframeworks}
\textsc{MADURAPPERUMA}, I. H.; \textsc{SHAFANA}, M. S. a \textsc{SABANI}, M. J. A. State-of-Art Frameworks for Front-end and Back-end Web Development. Online. In: \emph{2nd International Conference on Science and Technology}. Sri Lanka: Faculty of Technology, South Eastern University of Sri Lanka, 2022, s. 62-65. ISBN 978-624-5736-40-9. Dostupné z: \iadresa{http://ir.lib.seu.ac.lk/handle/123456789/6339}. [cit. 2024-03-15].

\bibitem{reactitnetwork}
\textsc{MÁCA}, Jindřich. \emph{Lekce 5 - Stavy v Reactu a hook useState()}. Online. Itnetwork.cz - Učíme národ IT. 2019. Dostupné z: \iadresa{https://www.itnetwork.cz/javascript/react/zaklady/stavy-v-reactu-a-hook-usestate}. [cit. 2023-10-16].

\bibitem{reactlifecycle}
\textsc{MARANAN}, Menard. \emph{The React lifecycle: methods and hooks explained}. Online. Retool. 2022. Dostupné z: \iadresa{https://retool.com/blog/the-react-lifecycle-methods-and-hooks-explained/}. [cit. 2023-10-17].

\bibitem{distancebetweencoordinates}
\textsc{MARTENS}, Tijs. \emph{Calculate Distance between coordinates library}. Online. Github. 2022. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/TijsM/distance-between-coordinates}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{restcountriesapi}
\textsc{MATOS}, Alejandro. \emph{REST Countries}. Online. 2020. Dostupné z: \iadresa{https://restcountries.com/}. [cit. 2024-03-17].

\bibitem{translatortextapi}
\textsc{MICROSOFT AZURE}. \emph{Microsoft Translator Text API Documentation}. Online. RapidAPI. Dostupné z: \iadresa{https://rapidapi.com/microsoft-azure-org-microsoft-cognitive-services/api/microsoft-translator-text}. [cit. 2024-03-17].

\bibitem{ngrxlib}
\emph{NgRx: Reactive State for Angular}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://ngrx.io/}. [cit. 2024-03-12].

\bibitem{axiosretrylib}
\textsc{NORTE}, Rubén. \emph{Axios-retry library}. Online. Github. 2016. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/softonic/axios-retry}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{pinia}
\emph{Pinia | The intuitive store for Vue.js}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://pinia.vuejs.org/}. [cit. 2023-11-07].

\bibitem{yuplibrary}
\textsc{QUENSE}, Jason. \emph{Yup library}. Online. Github. 2014. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/jquense/yup}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{react}
\emph{React}. Online. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://react.dev/}. [cit. 2023-10-15].

\bibitem{reactgithub}
\emph{React}. Online. Github. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/facebook/react}. [cit. 2023-10-15].

\bibitem{reacthookformlib}
\emph{React Hook Form library}. Online. Github. 2019. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/react-hook-form/react-hook-form}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{reactrouter}
\emph{React Router}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://reactrouter.com/en/main}. [cit. 2023-10-18].

\bibitem{rxjslibrary}
\emph{RxJS: Reactive Extensions Library for JavaScript}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://rxjs.dev/}. [cit. 2024-03-12].

\bibitem{schmidtframeworks}
\textsc{SCHMIDT}, D.C. a \textsc{BUSCHMANN}, F. Patterns, frameworks, and middleware: their synergistic relationships. Online. \emph{25th International Conference on Software Engineering, 2003. Proceedings}. 2003, s. 694-704. ISBN 0-7695-1877-X. Dostupné z: \iadresa{https://doi.org/10.1109/ICSE.2003.1201256}. [cit. 2024-03-14].

\bibitem{sveltesparouterlib}
\textsc{SEGALA}, Alessandro. \emph{Svelte-spa-router library}. Online. Github. 2019. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/ItalyPaleAle/svelte-spa-router}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{stackoverflow}
\emph{Stack Overflow - Where Developers Learn, Share, \& Build Careers}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://stackoverflow.com/}. [cit. 2023-11-14].

\bibitem{developersurvey}
\emph{Stack Overflow Developer Survey 2023}. Online. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://survey.stackoverflow.co/2023/}. [cit. 2023-11-14].

\bibitem{svelte}
\emph{Svelte • Cybernetically enhanced web apps}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://svelte.dev/}. [cit. 2023-10-29].

\bibitem{sveltekit}
\emph{SvelteKit • Web development, streamlined}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://kit.svelte.dev/}. [cit. 2023-11-04].

\bibitem{svelteforbeginners}
\emph{Svelte For Beginners}. Online. Joy of Code. 2021. Dostupné z: \iadresa{https://joyofcode.xyz/svelte-for-beginners}. [cit. 2023-10-31].

\bibitem{sveltestatemanagement}
\emph{Svelte State Management Guide}. Online. Joy of Code. 2022. Dostupné z: \iadresa{https://joyofcode.xyz/svelte-state-management}. [cit. 2023-10-31].

\bibitem{sveltedevinterface}
\emph{Svelte, Solid and Qwik: the rise of new front-end frameworks}. Online. DevInterface. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://www.devinterface.com/en/blog/svelte-solid-and-qwik-the-rise-of-new-front-end-frameworks}. [cit. 2023-10-29].

\bibitem{twconfigangular}
\emph{Tailwind CSS: Install Tailwind CSS with Angular}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://tailwindcss.com/docs/guides/angular}. [cit. 2024-03-16].

\bibitem{twconfigreact}
\emph{Tailwind CSS: Install Tailwind CSS with Vite}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://tailwindcss.com/docs/guides/vite\#react}. [cit. 2024-03-16].

\bibitem{tailwindcssframework}
\emph{Tailwind CSS: Rapidly build modern websites without ever leaving your HTML}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://tailwindcss.com/}. [cit. 2024-03-13].

\bibitem{countryflagemojipolyfill}
\textsc{TEESELINK}, Egbert a \textsc{HUISMAN}, Daniëlle. \emph{Country Flag Emoji Polyfill library}. Online. Github. 2022. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/talkjs/country-flag-emoji-polyfill}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{sveltejslibs}
\emph{Using JavaScript Libraries In Svelte}. Online. Joy of Code. 2023. Dostupné z: \iadresa{https://joyofcode.xyz/using-javascript-libraries-in-svelte}. [cit. 2023-11-02].

\bibitem{vue}
\emph{Vue.js - The Progressive JavaScript Framework}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://vuejs.org/}. [cit. 2023-11-07].

\bibitem{vuemedium}
\emph{Vue.js history}. Online. Medium. Dostupné z: \iadresa{https://madushaprasad21.medium.com/vue-js-history-1a6b8567198f}. [cit. 2023-11-07].

\bibitem{vuerouter}
\emph{Vue Router | The official Router for Vue.js}. Online. Dostupné z: \iadresa{https://router.vuejs.org/}. [cit. 2023-11-07].

\bibitem{svelteformslib}
\textsc{YEUNG}, Tjin Au. \emph{Svelte forms lib}. Online. Github. 2019. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/tjinauyeung/svelte-forms-lib}. [cit. 2024-03-10].

\bibitem{axioslib}
\textsc{ZABRISKIE}, Matt. \emph{Axios library}. Online. Github. 2014. Dostupné z: \iadresa{https://github.com/axios/axios}. [cit. 2024-03-10].

% nahradte svymi vlastnimi zdroji, podle abecedy


\bibitem{mytyprog}
11 Mýtů o programátorech. \emph{Green Fox Academy} [online]. 2018 [cit. 2022-07-22]. Dostupné z: \iadresa{https://www.greenfoxacademy.cz/post/11-mytu-o-programatorech}

\bibitem{autorskepravo}
\textsc{Bartoš}, Aleš. \emph{Autorské právo v otázkách a odpovědích}. Praha: Pierot, 2012. ISBN 978-80-7353-223-9.

\bibitem{csniso690}
\emph{Bibliografické citace}. Praha, 2011.

\bibitem{algorithm2e}
\textsc{Fiorio}, Christophe. Algorithm2e.sty -- package for algorithms. CTAN: Package algorithm2e [online]. 2017 [cit. 2022-09-15]. Dostupné na: \iadresa{https://www.ctan.org/pkg/algorithm2e}

\bibitem{generatorcitaci} 
Generátor citací [online]. \emph{Citace PRO} [cit. 2022-07-22]. Dostupné z: \iadresa{https://www.citacepro.com}

\bibitem{praktickatypo}  
\textsc{Kočička}, Pavel a Filip \textsc{Blažek}. \emph{Praktická typografie}. Dotisk druhého vydání. Brno: Computer Press, 2007. DTP. ISBN 80-722-6385-4.


\bibitem{overleaf}
\LaTeX, Evolved. \emph{Overleaf, online \LaTeX{} editor} [online]. Overleaf.com [cit. 2022-09-15]. Dostupné z: \iadresa{https://www.overleaf.com/}


\bibitem{akademicka}
\textsc{Meško}, Dušan, Dušan \textsc{Katuščák}, Ján \textsc{Findra} a kol. \emph{Akademická příručka}. 2. upravené a dopl. vyd. Martin: Osveta, 2005. ISBN 80-8063-200-6.

\bibitem{metodickypokyn} 
\emph{Metodický pokyn děkana č. 1/2021 ke zpracování, zveřejňování a ukládání závěrečných prací na Filozoficko-přírodovědecké fakultě v Opavě} [online]. Opava: FPF SU v Opavě, 2021 [cit. 2022-09-15]. Dostupné na: \iadresa{https://www.slu.cz/fpf/cz/sostatnizaverecnezkousky}

\bibitem{stanford}
Stanford Libraries: Find Dissertations and Theses [online]. \emph{Stanford.edu} [cit. 2018-03-19] Dostupné z: \iadresa{http://library.stanford.edu/guides/find-dissertations-and-theses}


\bibitem{vlnazdroj}
\textsc{Russl}. Tipy pro LaTeX: Program vlna pro Windows. WorkIT [online]. K-media [cit. 2022-09-15], 2014. Dostupné na:
\iadresa{https://www.work-it.cz/tipy-pro-latex-program-vlna-pro-windows/}

\bibitem{miktex}
\textsc{Schenk}, Christian. Welcome to the \MikTeX{} project page. \MikTeX{} [online]. [cit. 2022-09-15], \textcopyright 2022. Dostupné z: \iadresa{https://miktex.org/}

\bibitem{jakcist}
\textsc{Šanderová}, Jadwiga. \emph{Jak číst a psát odborný text}. Praha: Slon, 2007. ISBN 978-80-86429-40-3.



\end{thebibliography}



